其實女神異聞錄正係邊?點解咁賣得?

JRPG而家竟然可以賣到150萬套,真係好勁
女神4都好似百萬套, 但個陣我睇動畫好無聊下唔知想講乜
又係玩學園故,其實佢優秀係邊?
我有玩閃之軌跡都係學園故但好似紅度差好遠下

音樂 劇情一流

好玩 就係咁簡單

閃軌嘅劇情咁唔入流，邊有得比
唔講學園估，閃軌單論劇情都輸比自己嘅空零碧伊蘇啦，更唔好講tob個d

閃軌係軌跡既地位大約同TOZ一樣

笑左

玩過就知
完全唔想停手

唔知點解，就係唔想停

旁觀者清，當局者迷
rpg要自己玩過先知點解咁好玩

已經重玩第3次 黎緊將會第4次

原本都想講下閃軌二戰鬥系統有進步，但一諗起個濕鳩騎神戰就 希望閃軌三個騎神戰咪撚再咁鳩不過點都好，佢一出閃軌三我都係會乖乖磅水買

校園劇+容格心理學
背景係人格就好似舞會上人人帶住既面罩
主要講下年輕人成長路上點樣掌握個面罩同認清自己人格，接受自己同抗衡/適應社會
有外國人講似pokemon + inception
因為d persona 似pokemon 有得收集，主要係世界上認知既神明鬼怪
Inception 係指有異世界可以潛入別人內心

P5 今集聲畫表現好，ui 大膽創新，玩落非常之新潮俐落，做得比p4更好，所以外國好受歡迎

tale 系列我更加唔明點解紅

曾經
香港人接觸歐美GAME,開始睇唔起由細玩到大既日系GAME
但其實好GAME根本不用分JP定US定波蘭
PERSONA一早就響歐美爆紅, 個集係5年前既P4G
P5點解咁紅唔多唔少都係受個大勢影響
你無論上AMAZON JP,2CH定IGN,POLYGON,METACRITIC都係好評
好GAME限本唔需要充大頭鬼整到幾自由幾宏大
講遠少少, INDIE GAME多佳作已經係另一例子
個時踩低JRPG自己打飛機既人,先知自己有幾柒

PS.依家呢種人仲有唔少
(唔係踩歐美GAME, 我好鐘意玩FALLOUT 3)

總括而言香港人(多數)就係無眼光, 唔識貨, 跟風打機
依家先黎問PERSONA(5) 點解紅
個系列人地外國仲遲接觸過我地
成件事其實好撚悲哀

威喇

連登威有咩用?
講緊個事實, 你接受唔到你既事

又係到攞住D小眾遊戲黎吹到唔識就等於冇眼光
根本想吹奏既唔係隻GAME
只係吹自己有幾有眼光

都係個句啦, 連登威有咩用
要吹點解我唔響FACEBOOK吹, 要響依度匿名吹
同埋PERSONA 係小眾GAME真係笑左

點解唔係
你揾下同類仲有幾多隻大賣囉
本來成個系列就唔係大賣開個D黎
一直都係叫好但唔多叫座
今次變得叫座左同樣唔代表佢就唔係小眾變到好啱主流玩家大眾口味

就算銷量好過佢既DARK SOUL系列都一樣係仲小眾遊戲
到依家都仲唔係主流大眾係好接受（當佢變做係個陣FANS仲驚啦）

係總有好多FANS接受唔到自己係小眾就捧高成隻GAME去到一個唔知咩地步
令到佢好似曲高和寡咁
唔啱玩就好似唔識貨咁
都ON99

其實你上面個堆都唔係主因
紅字呢句根本先係佢再爆起既原因
至少呢堆係引到人去買先

5年前P4G一早賣過百萬啦
賣過百萬都叫小眾, 我真係第一次聽
咁鍊金工房個d叫咩?
小小小小小眾?

呢個POST既出現
同埋你係到鳩UP得話咩人唔識野
咁其實已經側面反映出佢受眾面有幾大

你講得啱呀
其實咪正正反映我想講既野
隻GAME上集都賣過百萬, 但香港打機既仲好多唔識

PERSONA都小眾

所以咪先話賣得多其實就唔代表就唔係佢唔係小眾
其實更有可能係一隻小眾遊戲意外做出左符合大眾口味既要素
始終首先一個問題係呢類較另類既遊戲本來接受程度就唔會高

dark souls 都算小眾

係好撚大眾就唔會成人有人一講唔識／有咩好玩
就俾D FANS起哂鋼屌咩唔識野啦

我話mario唔好玩都比人屌啦

你get 唔到我想講乜
我轉個講法 , 香港人先係小眾

小咩眾啊
又有邊隻外國真係好賣得香港係唔賣得
最隨大眾口味既根本就係香港市場

香港最叻跟風
邊隻賣廣告勁就買邊隻
唔啱自己玩中伏就上網叫春

講緊你個眼界呀
隻GAME上集已經賣過百萬啦
你身邊無人識就覺得小眾
睇野睇闊少少啦
仲有我上面咪講左香港人打機都跟風
你又話我吹自己有眼光, 依家又講番同一樣野, 都痴線

咁首先要有個風俾黎跟先
如果P5真係咁大眾咁點解吹唔起風先

淨係我身邊冇定係淨係你身邊有啊
都講左一大堆解俾你聽點解算係小眾睇黎都係對牛彈琴
想覺得自己優越D就出聲啦

P5繁中一開賣個陣已經打起左個風潮
係台灣個邊不知幾勁

係香港比較少人鐘意玩回合制rpg先無咁hit
留意到香港人係比較鐘意玩自由度大啲既game
GTA / uncharted4 /fallout呢類
個個地方鐘意既類型多眾同少眾都唔同架啦 咁都可以嘈一餐

講到過百萬就一定要人識

呢到九十幾隻賣過百萬你唔識一隻我又可唔可以話你眼界窄啊

Uc4都叫自由度大?
香港人應該最鍾意3A大作
睇隔離post就知
冇靚畫面就唔玩MH

講開又講
香港睇分布其實可以當係世界遊戲市場既縮影黎
歐美日系通食但較偏歐美
但又未至於一統天下日系仲有一定市場
其實幾貼近依家世界遊戲市場

幾乎全世界都鐘意AAA架啦
如果唔係邊得黎咁賣得啊

對牛彈琴應該我講比你聽先岩
賣過百萬叫小眾, 你個定義人唔笑狗都吠啦

打機都可以推論到跟風打機唔識貨

百幾萬隻拍埋成個世界D主流到又真係好大眾喎
按你咁講咁有九十幾隻都係好大眾係人都知啦
咁我貼俾你個表你唔好有一隻唔知啊

唔係跟風係咩?
唔止打機啦食飯都係咁
見多人排隊就走去排埋一份啦
係呀, 食飯都跟風啦, 講得有錯嗎?

樓主我答你，本人一向唔玩日系RPG,
呢一隻係唯一玩到停唔到手既game,最上一次已經係半年幾前fallout4

閃軌2 = 糞game

對唔住, 個表我真係頭100都識

咁我等緊閣下逐隻開名黎屌我地無眼光, 唔識貨

跟風打機係事實
全世界不員香港多數人都跟風
但係跟風等同無眼光唔識貨
仲有打機係純粹自我享樂
講到唔打機唔玩呢隻game就係錯
玩過少人玩嘅game就屌番香港人
我覺得你真係好悲哀

你都唔明我想講乜
個Point係PERSONA由1開始, 至到罪與罰, P3
其實當年本本GAME書都有講, 亦係唔少FANS有玩
基本上香港人好多野係接觸早過外國先好多年,包括呢D JRPG
依家要由外國爆紅先回流番香港, 比人問咩黎, 我真係覺得好悲哀
not personal ,屌到你唔好意思

有咩悲哀啊
呢批人分分鐘一堆冇再打機啦
依家打機個批人又個個都經歷過日系稱霸年代咩（你要屌小學雞你既事）
哦啫係遲打機就悲哀

幾時有講過唔玩就錯
點解係要講到我要威咁, 都痴撚線
當部份香港人踐踏緊JRPG個時
人地玩開歐美GAME既鬼佬發掘到JRPG好玩之處
成件事唔係悲衰係咩

大佬, 隻GAME KEEP住有出架
唔通 P4G 你未出世咩

搵野黎講
以前玩開日系就而家要玩返日系？
而家啲game都多元化左好多 口味變左都好正常
何況而家都已經唔係日系game天下
正如十年前日本文化夠稱霸東南亞
而家啲細路問返咩係winds又係悲哀？
時代唔同架啦 新一代已經慢慢上緊黎
舊打機個批可能都有哂家庭 唔再打機啦

香港人覺得唔好玩有批評就等於踐踏
外國人覺到好玩嘅就發掘
鬼佬冇人批評
香港人冇人欣賞呢
點解覺得有香港人批評JRPG係悲哀?
有乜野值得悲哀

falcom明明做成套軌跡都幾好,雖然個世界觀同人物都幾環保做極都唔完
閃軌真係鳩鳩地,雖然我幾中意變白髮屈人機
不過套野都好中二病

唉, 幾時有咁講過
個話題從來唔係JRPG VS 歐美GAME
我最近先玩緊Horizon同Hollow Knight,期待緊Red Dead(又延期)
人地鬼佬都大把無經歷過JRPG時代
so what, 人地識得欣賞啊
你見唔見香港P3,P4,P4G大熱或者多人討論? 我見唔到
依家香港乜都慢過人,連打機都係跟住個風向
香港主流媒體亦無一個幫到手
下下都係報D芒亨/MARIO/POKEMON大路野
讀者又受,人云亦云,咪搞到今日田地

你唔見月經成日世界大戰架咩

做咩事必要識欣賞一定啱口味架咩
歐美GAME唔少夠係日本唔賣得啦你又唔去屌日本仔唔欣賞歐美GAME
咩唔識就悲哀
都多鳩餘

YS8 好好玩, 我放過社長
比多次機會閃 3

咁你就真係脫節啦
當年Elder Scroll 4日本人玩得仲狂熱過香港人
而香港人好多都未知咩黎
至SKYRIM爆紅拎GOTY先識
仲有日本大把人玩COD/BF/Minecraft
依家以經唔係十年前日本仔唔玩歐美GAME喇
人地仲玩好多Indie Game
香港連Indie Game係乜都大把人唔知

問你點解又問番我轉頭
又俾唔到證據
連登仔=香港人

你不如睇下日本遊戲銷售個D有幾多隻先歐美系
先再講日本仔係咪真係咁接受咁識咁欣賞歐美系啦
唔講其他退一步講
唔識究竟有咩問題係咪唔打得機
你一直都講唔出除左係俾你呢D識多少少就係到打飛機之外
咁鐘意攞優越感你自己慢慢打飛機啦
ON99打機都打到要分高低

因為你講d廢話實在太廢,廢是答你
就好似講「Witcher 3都有人批評啦, 咁隻game都可能係垃圾」一樣咁廢
自己諗下先回啦, 唔想再串你

打機都要懶清高認屎認屁
而家唔識indie game都係罪過

遊戲的確有分高低唔係點解咁多專業reviewer
正如cs go>cso, FF7>FF13, etc

此post已完
原來未打過少人玩嘅遊戲係悲衰
一隻game爆紅之前少香港人識係錯

老老實實見日系game拎d聲優,插畫打j已經冇心機玩

隻game由p3玩起，果陣冇而家咁多媒體同廣告捧，所以香港正常唔太多人知
不過女神異聞錄依個名一定聽過
而且之前幾隻都得日文，更加比唔係game既人放底
始終佢音樂，畫面，風格同故事都出色，但rpg唔明故事就真係冇乜feel
係今集因爲再創新加中文化加有媒體賣廣告所以無lala爆紅

至於上面話香港人跟唔跟風，又無可否認係有部分跟風
諗起當時BB同DS3，果班未知依兩隻乜game，買完發現係自虐game之後屌晒鬼果班係明柒，大家都有目共睹

有時買返黎試下就知好冇玩，唔岩玩咪放返出去lor，問左你都要試先知la

COD日本初週都接近十萬銷量, 你話接唔接受呢
我已經覺得好好啦wo
當然用你個標準, DARK SOULS都係小眾GAME咁無得講啦
點解係要燒到我要威威
我吹到自己識如來神掌好未?
有晒理由講出一件自己覺得好差既事
你就認為呢條友想上位 究竟係咩諗法

講到自己講緊真理咁 又拎唔到證據支持
問你點解覺得香港人踐踏緊JRPG又問番我轉頭
原來係連登有人批評JRPG可以推論到部分香港人
講到打機係香港大事咁
最後答唔到就轉移視線 將舉證責任推番落我到

唔係覺得你想上位係覺得你ON9啊
得喇舉世皆濁你獨清喇得未

唔回啦, 真係唔想討論變左人生攻擊, 毫無意思
真心唔明點解你兩個會咁諗,從來我都唔係要威要盛
你搵下P4G舊登有幾多人講就明
當時隻GAME都有中文版, 唔會唔明劇情
一樣野明明就放係你面前,你覺得垃圾
去到海外大紅你先知正野, 唔係悲哀仲可以用咩黎形容

乜撚野打機跟風
天生知道呢個世界有咩game玩？有咩好game？
你一出世個腦無啦啦話比你知p5係好game,ds3一定要玩？
咁就梗係聽人講睇人推介嫁啦

P4G中文入坑,P5買下戴+所有DLC無後悔到

p4g當年睇true end睇到有種震撼feel出到黎

買左唔夠兩個星期日日狂煲 真係好正

個人真係接受唔到jrpg 但我好明白佢紅係邊

如果佢轉做tales果隻半act我都接受到

回合制黎講唔知點解nds隻ff外傳我反而接受到

一隻game有Trailer有Gameplay, 部份有Demo
大佬, P5未出就知正野啦, 仲使等銷量等評先決定咩

可能平台同中文化係其中一個影響因素
以前軌跡係PC有出開加上有中文化
華人市場對依個系列既接觸機會較多

P3同P4雖然出係PS2,但係到P4G先有中文化
而且又出係PSV,玩開家用機個班根本Skip左隻game
所以可能少D香港玩家識
P3以前我唔太熟,但係前幾年如果要推介一隻好玩既RPG係PSV上面
大部份PSV玩都會提P4G

我自己雖然係因為P4G而出PSV
但係有會有幾多人會為P4G出機
依加出番係PS4咪多人知,因為好多人本身有PS4
隻Game本身又有質素
咁咪紅咁咪賣得

另外女神異聞錄本身唔係偏向美式風格咩 所以先受歐美歡迎

btw 我個人鐘意P4同P5 個種GAL式玩,有D似心跳回憶個隻升能力值食女既玩法

唔玩你就係冇眼光，唔識貨

痴撚線遊戲台都可以搵到位屌香港人
係咪上撚左腦呀

下下話香港人點點點，根本得你自己一個覺得係咁

因為好撚好玩

講真，兩樣野啫

1. P5 真係好好玩
2. 一百萬銷量真係好小眾

P5 點解咁好玩就係要玩過至知，我本來都唔知P 系列係乜來
但玩上手就係放唔低
冇玩過既人冇資格去問其他人點解好玩
唔只P5，所有Game 都係
你試下你好鍾意一隻Game 人地問你點解好玩？
你果刻都心諗「你都ON9 既，咁撚好玩你都未玩仲要問尻我？唔玩已經成件事錯撚哂啦！唔撚係仲要我解釋點解咁好玩下話？你HIGH 大左呀？」
可能你冇咁粗或者都會嘗試下去解釋，但當一隻game 好玩到P5 咁既時候，你都未撚試就走去問人，唔係隔住個MON 我諗你已經比人打柒左

第二點.......唔好再FF 喇
乜野叫大眾，就好有銷量指標既.....
「下？一百萬銷量都唔大呀？」
屌你啦！Call of Duty, Battlefield, Assassin Creed, Dragon Age Inquisition, The Witcher 3.....

呢D 就叫大眾喇，你知唔撚知人地賣幾多隻先回本呀？
賣一百萬隻，本都未撚回到呀！

唔該唔好對住個銷量打飛機，好玩還好玩，小眾就係小眾，兩樣野來

老老柒柒打得機多就知邊間廠出既GAME一定好玩絕無糞作
邊似得阿邊個放堆片出黎呃下人就成班港豬9衝買垃圾

阿邊個係電影公司，係為左廣告先造隻game出黎

接受唔到
咁你應該幾細個
冇打過紅白機 超任？

好玩咪好賣。

認真答下你
成隻game主題係反逆同信念
即係連登仔最鐘意既反社會題材
Boss由教畜藝術家黑社會無良企業政治家到最後既耶撚
一個唔該比你代入到現實班仆街仲唔變神作咩

買隻番黎玩咪知好玩係邊

屌日撚日番工番左隻狗咁 打下機又要被人屌跟風 好波呀

撐立絲等於撐自己

屌你又見到你

如果persona系列都叫小眾咁真女神轉生叫咩

點解件作品好係要靠自己去體驗
反而你問點解唔好 先會多人答你

超任90頭可能會玩過
但玩紅白機既依家應該叫大叔啦喎

其實真係唔算多，好評如潮都係150萬
你望下隔離隻ff,靠個名諗都唔使諗就幾百萬
Dark souls, persona d 人都要問下度下睇下先買
唔知佢回唔回到本
驚佢又隔一個世代先出p6

講真回合制係悶
Persona/真女神 玩到中段開始機械式用唔同魔法試弱點，打boss 就buff 下

一定啦a社出game出名慢
你望佢係ps4收皮前出到p5加強版已經好好

150 萬點會回唔到本
大把game 10萬已經開香賓

有D DARK DARK 哋嘅元素同埋好多劇情背景都好生活化

但我反而鐘意真女神轉生系列多D 因為有災難同末世感

話哂係日RPG三大之一

BTW
講開RPG 為咗大家唔好再分歐美日 反而想講下大家嘅出發點同背景, 以及發展

我鍾意喎,下下都神經緊張咁打機咩
回合制慢慢諗下,輕輕鬆鬆都好呀

近日少數日系rpg大作

利申 日系fans
歐美rpg總係無代入感

道理同逆轉裁判一樣 動畫唔好睇 但作為GAME玩真係好正
其實個原因就係 動畫唔夠時間交代哂所有細節同埋缺少比你選擇既因素

其實打咩打得多中悶

好像岩岩得閒掃王國之心 打得多 都開始
嫌悶 避開直過

dark souls都可以狂跑避卒

睇番SEGA最近既財報, P5好好搵

咁可以細個玩JRPG大個接觸多GAME左頂唔順而家依代既JRPG架姐
點解要假設人地個年紀
我白金左P5同P4G 好玩到仆街
但最近出個隻伊蘇8真係唔識欣賞 佢隻打鬥系統悶撚到仆街

鐘唔鐘意真係睇口味 pkm 夠回合制啦 關年代咩事

廿頭 真係未玩過紅白機
最早期console已經係玩古惑狼 真係類似act果類

其實game type關年代咩事

無錯 依度d人玩唔玩邊隻game都拉到去勁撚遠

大眾小眾 大唔大賣 識唔識 有冇玩 機齡
呢度d人全部溝埋黎講

總有d 人中意將銷量代表一切
唔同地方人口/gamer比率都唔同 都硬要比較銷量既話 大部份好多香港人都認識既game 都係所謂小眾啦 包括一系列版權game(gvg,機戰) ,monhunt, tales 系列,無雙
日本係開始接受鬼佬game 但相比其他地方都仍然係少
但佢地都係game既來源之一 咁佢地市場既大眾game係咪就可以因人數關係比美國少而被忽視而稱之為少眾game?
再加上用一d fps 大作cod,bf或者AC 去比較一隻jrpg 度 其實係已經無意思 係都用返同一類遊戲比先知個隻game 係咪個一類別既真正大眾game
jrpg 呢樣野外國一向唔多受落
但係係日本已經係大大作 因為persona 或者女神轉生既名氣好大 情況如DQ 一樣
代表唔可以單靠全球銷量決定係咪大眾

你PS1大把回合制啦,你自己唔玩姐

你唔好齋吹喎，睇下銷量先啦

Elder Scroll 4日本賣得廿幾萬套，雖然數字未必完全準，但係點都睇唔出係狂熱呀

仲有2016年既日本遊戲銷量

頭25位一隻歐美3A大作都無，得Minecraft係歐美出同Dark Souls 3係歐美風格。
緋夜傳奇銷量高過bf1，艦隊collection銷量高過Uncharted 4同全境

未出就知正 ，ubisoft既game未出睇trailer都好正，你係咪全部pre-order左?